[
    {
        "front": "わたし",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "わたし",
        "back": "tôi",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "わたしたち",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "わたしたち",
        "back": "chúng tôi, chúng ta",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "あなた",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "あなた",
        "back": "anh/ chị/ ông/ bà,",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "あの人",
        "kanji": "NHÂN",
        "pronunciation": "あのひと",
        "back": "người kia, người đó",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "あの方",
        "kanji": "PHƯƠNG",
        "pronunciation": "あのかた",
        "back": "vị kia",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "皆さん",
        "kanji": "GIAI",
        "pronunciation": "みなさん",
        "back": "các anh chị, các ông bà, các bạn, quý vị",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "～さん",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "～さん",
        "back": "anh, chị, ông, bà",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "～ちゃん",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "～ちゃん",
        "back": "(hậu tố thêm vào sau tên của trẻ em thay cho 「～さん」)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "～君",
        "kanji": "QUÂN",
        "pronunciation": "～くん",
        "back": "(hậu tố thêm vào sau tên của em trai)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "～人",
        "kanji": "NHÂN",
        "pronunciation": "～じん",
        "back": "người (nước)~”; ví dụ  「アメリカじん」: người Mỹ)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "先生",
        "kanji": "TIÊN SINH",
        "pronunciation": "せんせい",
        "back": "thầy/ cô",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "教師",
        "kanji": "GIÁO SƯ",
        "pronunciation": "きょうし",
        "back": "giáo viên",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "学生",
        "kanji": "HỌC SINH",
        "pronunciation": "がくせい",
        "back": "học sinh, sinh viên",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "会社員",
        "kanji": "HỘI XÃ VIÊN",
        "pronunciation": "かいしゃいん",
        "back": "nhân viên công ty",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "社員",
        "kanji": "XÃ VIÊN",
        "pronunciation": "しゃいん",
        "back": "nhân viên công ty ~",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "銀行員",
        "kanji": "NGÂN HÀNH VIÊN",
        "pronunciation": "ぎんこういん",
        "back": "nhân viên ngân hàng",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "医者",
        "kanji": "Y GIẢ",
        "pronunciation": "いしゃ",
        "back": "bác sĩ",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "研究者",
        "kanji": "NGHIÊN CỨU GIẢ",
        "pronunciation": "けんきゅうしゃ",
        "back": "nhà nghiên cứu",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "エンジニア",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "エンジニア",
        "back": "kỹ sư",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "大学",
        "kanji": "ĐẠI HỌC",
        "pronunciation": "だいがく",
        "back": "đại học, trường đại học",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "病院",
        "kanji": "BỆNH VIỆN",
        "pronunciation": "びょういん",
        "back": "bệnh viện",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "電気",
        "kanji": "ĐIỆN KHÍ",
        "pronunciation": "でんき",
        "back": "điện, đèn điện",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "だれ（どなた）",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "だれ（どなた）",
        "back": "ai (「どなた」là cách nói lịch sự của「だれ」, vị nào)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "－歳",
        "kanji": "NHẤT TUẾ",
        "pronunciation": "―さい",
        "back": "―tuổi",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "何歳",
        "kanji": "HÀ TUẾ",
        "pronunciation": "なんさい",
        "back": "mấy tuổi, bao nhiêu tuổi",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "はい",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "はい",
        "back": "vâng, dạ",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "いいえ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "いいえ",
        "back": "không",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "失礼ですが",
        "kanji": "THẤT LỄ",
        "pronunciation": "しつれいですが",
        "back": "xin lỗi,…",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "お名前は？",
        "kanji": "DANH TIỀN",
        "pronunciation": "おなまえは？",
        "back": "Tên anh/chị là gì?",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "初めまして。",
        "kanji": "SƠ",
        "pronunciation": "はじめまして。",
        "back": "Rất hân hạnh được gặp anh/chị",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "どうぞよろしく[おねがいします]。",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "どうぞよろしく[おねがいします]。",
        "back": "Rất mong được sự giúp đỡ của anh/chị.",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "こちらは～さんです。",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "こちらは～さんです。",
        "back": "Đây là anh/chị/ông/bà ~.",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "～から来ました。",
        "kanji": "LAI",
        "pronunciation": "～からきました。",
        "back": "(tôi) đến từ ~.",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "アメリカ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "アメリカ",
        "back": "Mỹ",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "イギリス",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "イギリス",
        "back": "Anh",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "インド",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "インド",
        "back": "Ấn Độ",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "インドネシア",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "インドネシア",
        "back": "Indonesia",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "韓国",
        "kanji": "HÀN QUỐC",
        "pronunciation": "かんこく",
        "back": "Hàn Quốc",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "タイ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "タイ",
        "back": "Thái Lan",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "中国",
        "kanji": "TRUNG QUỐC",
        "pronunciation": "ちゅうごく",
        "back": "Trung Quốc",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "ドイツ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ドイツ",
        "back": "Đức",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "日本",
        "kanji": "NHẬT BẢN",
        "pronunciation": "にほん",
        "back": "Nhật Bản",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "フランス",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "フランス",
        "back": "Pháp",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "ブラジル",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ブラジル",
        "back": "Braxin",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "さくら大学",
        "kanji": "ĐẠI HỌC",
        "pronunciation": "さくらだいがく",
        "back": "Đại học Sakura(giả tưởng)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "富士大学",
        "kanji": "PHÚ SĨ ĐẠI HỌC",
        "pronunciation": "ふじだいがく",
        "back": "Đại học Phú Sĩ(giả tưởng)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "ＩＭＣ ／ パワーでんき ／ブラジルエアー",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ＩＭＣ ／ パワーでんき ／ブラジルエアー",
        "back": "tên các công ty (giả tưởng)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "ＡＫＣ",
        "kanji": null,
        "pronunciation": "ＡＫＣ",
        "back": "tên một tổ chức (giả tưởng)",
        "collection_id": "12"
    },
    {
        "front": "神戸病院",
        "kanji": "THẦN HỘ  BỆNH VIỆN",
        "pronunciation": "こうべびょういん",
        "back": "tên một bệnh viện (giả tưởng)",
        "collection_id": "12"
    }
]